德國經濟部長籲中國必須開放市場，為德企創造公平競爭環境

德國經濟部長籲中國必須開放市場，為德企創造公平競爭環境

【財訊快報／陳孟朔】德國經濟部長阿爾特邁爾本週出訪北京前接受媒體訪問時表示，中國必須開放市場，為德國企業創造公平的規則。此行，他將討論知識產權保護和鋼鐵產能過剩問題。

路透報導，中國的貿易和商業行為引起美國總統川普的不滿，便啟動與中國進行不斷升級的貿易戰。德國也希望中國做出改變，但希望通過談判實現這一點。

阿爾特邁爾週一在接受路透專訪時表示，「中國和歐盟是經濟夥伴，但也是競爭對手。德企在中國應該擁有和中企在德國一樣的商業機會。我們需要一個公平的競爭環境，這意味著沒有歧視，沒有劣勢。」

在對中國為期三天的訪問中，阿爾特邁爾將會見中國高級官員，包括中國國家副總理、國家主席習近平的最高經濟顧問劉鶴。

阿爾特邁爾提到，中國政府正在推進旨在保障未來幾十年中國經濟利益的政策，直指中國的“一帶一路”等基礎設施項目。

阿爾特邁爾說，我們希望維護多邊主義的原則。我們希望確保世貿組織繼續發揮作用。因此，應該任命新的法官進入爭端解決機構，即所謂的上訴機構。「我們同意中國的觀點，我們迫切需要一個解決方案。」

川普阻止任命世貿組織上訴機構成員，稱該機構的法官越權，無視其指示。川普的批評者表示，川普憎恨該機構的權力淩駕於美國法律之上。

當被問及德國是否支持建立一個平行的爭端解決機制來繞過美國的阻撓時，阿爾特邁爾表示，他希望這個問題仍能通過談判得到解決，但他也暗示，他願意接受新的途徑。「我們是否需要一個B計劃，以及這個計劃會是什麼樣子，只有在我們知道談判結果之後才能得到答案。」

對於美國即將對歐洲進口汽車加徵關稅這一棘手問題上，阿爾特邁爾表示，德國將堅持其立場，即必須通過談判解決貿易爭端，必須避免違反世貿組織規則的措施。